# البدأ من شبكه إختبار كوفري

## مقدمه

تقع شبكه إختبار كوفري حاليًا ضمن سلسلة من حاويات Docker التي تتصل جميعها عبر شبكة Docker واحدة.
وهذا يسمح باختبار الشبكة الخاصة ومراقبتها دون الحاجة إلى الاتصال بشبكة كوفري العامة.

## المتطلبات الأساسية

- بيئة تطوير ليُنكس (يدعم ليُنكس حاليًا)
   - انظر [إقرأني] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri#building) للحصول على قائمة تبعيات البناء
- [Docker](https://www.docker.com/)
   - يجب أن يكون لدى المستخدم الأساسي أذونات لاستخدام Docker (تمت إضافته إلى مجموعة Docker ، على سبيل المثال)
- مستودع مستنسخ
```bash
$ git clone --recursive https://gitlab.com/kovri-project/kovri
```

## Step 1: إنشاء شبكه الإختبار

للحصول على قائمة كاملة بالخيارات ، شغّل خيار "المساعدة":
```bash
$ ./kovri/contrib/testnet/testnet.sh help
```
يمكنك تصدير متغيرات البيئة المدرجة من الشل أو ضبطها يدويًا أثناء الإعداد.

قم بإنشاء البيئة وقم بتعيين القيم وفقًا لذلك:
```bash
$ ./kovri/contrib/testnet/testnet.sh create
```
- بالنسبة للمطورين الجدد ، يُنصح باستخدام الإعدادات الافتراضية باستثناء موقع المستودع الخاص بك
- انظر دليل Dockerfiles عن Dockerfiles المتاحة لبناء أثناء الإعداد
- للحفاظ على مستودع كوفري نظيفة ، واختيار دليل خارج المستودع

## Step 2a: إبدأ شبكه الإختبار

```bash
$ ./kovri/contrib/testnet/testnet.sh start
```
للحصول على خيارات المراقبة ، قم بتشغيل `help` للحصول على تفاصيل حول كيفية المراقبة.

## Step 2b: تشغيل أوامر خاصه

**TODO(unassigned): improve this section**

لتنفيذ أوامر من داخل الحاوية ، انظر وثائق Docker.

يمكنك ايضاً محاوله:
```bash
$ ./contrib/testnet/testnet.sh exec "bash"
```

## Step 3: ايقاف شبكه الإختبار

```bash
$ ./kovri/contrib/testnet/testnet.sh stop
```
- يجب أن يُطلب منك تعيين فترة مهلة للحاوية (إذا لم يتم تعيين env)
   - هذا مفيد في حالة أجهزة التوجيه المعلقة

## Step 4: تدمير شبكه الإختبار

```bash
$ ./kovri/contrib/testnet/testnet.sh destroy
```
- يجب أن يُطلب منك تعيين دليل شبكه الإختبار لتدميره (إذا لم يكن env محددًا)
